Myaleshia抄襲事件懶人包

獲 @myaleshia.copycat admin授權係度開post
Myaleshia呢個牌子相信大家唔多唔少都有印象
一路sell本地設計 係呢一兩年係ol界/學生屆都頗有名氣
開頭都覺得唔錯架 但係之後就比人發現好多款都抄款而且貨品價錢同質素嚴重不符
希望大家唔好再上當受騙 一齊罷買呢啲無良奸商推到佢地回應為止(連登仲有post話佢地扮黃 更加要嚴懲啦)
前幾日aleshia同ftm合作live 有好多絲打留言質疑原創性問題aleshia唔知係咪驚死賣唔曬啲貨即刻減價務求散貨
呢度會揭錄部分抄襲實錄 詳情請大家去翻 Instagram follow @myaleshia.copycat佢地好有心整理左好多證據 希望大家支持下

Aleshia其中一條best seller同SHEIN 9成9相似

SHEIN向來有貴價版淘寶之稱 質素都唔慌好
但人地總算有啲良心 一件200幾買款著一季都勉強可以
而Aleshia仲要抄人呢間「自家設計」紅色裙 原價賣緊$580價差三倍 究竟邊個抄邊個就自己諗啦

第二件抄Sandro

第二件又係抄足十足十 今次係抄sandro啊
Sandro 2018年既款 direct copy就變左aleshia 2019新款啦 大家睇路啦!
P.S. 其實sandro特價千零至二千一條裙絕對唔難買到 之前onthelist開倉仲要唔係1000 差幾百 買正版定翻版就你地自己揀啦

第三件今次到抄self portrait

2017年 self portrait春夏既ruffle top搖身一變就變左aleshia同年秋季嘅款式
仲要賣成$560抄人抄到咁都真係幾出色

第四件今次叫到抄得有新意啲啦 抄Valentino

原來myaleshia開業無耐 2017年已經開始抄襲
真係江山易改本性難移
Red Valentino 2017年款又係aleshia出現
唔知係咪一開店就諗住抄襲做賣點呢

第五、第六件今次勁啊施主一次過抄兩件

Aleshia年頭推出左new work collection
望下咁似既 原來係Club Monaco嘅2020春夏系列
一次抄兩件 真係慳水又慳力啊

第七件又抄Club Monaco

今次aleshia “classic”少少嘅裙
原來又係抄Club Monaco
裙擺位置 背面detial位都抄到一模模一樣樣啊nice!

留名

第八件又翻到老朋友懷抱 Self Portrait

今次呢款終於唔係抄到十足十啦
後面裙擺位話曬都有少少唔同架
呢款呢排都見好多kol著 真係不知不覺著左翻版啦

第九件勁啊呢間 為港爭光啊

話說兩個店主 Rebecca同Connie 舊年以設計師名義參加Thailand Fashion Week
而呢兩位抄襲師就為大家帶來一系列抄襲名作
其中呢條裙就被踢爆係Nordstrom旗下品牌CHELSEA28 2018或之前嘅產品
抄襲扮原創帶住香港個名🇭🇰揚名海外 7出國際
今次大家真係記得多謝Connie姐同Rebecca姐啦

話咁快就黎到第十件啦Aleshia抄襲作品真係多到數都數唔曬啊

Aleshia2019年3月嘅款式又同老朋友Self Portrait 9成相似啦
由黑色腰帶、胸口位透明雪紡、手袖位、海草加星星布料無一樣嘢唔同啊不過費事抄得咁揚
你咁多星星 Aleshia就少啲星星啦
唔係咁都話唔係Aleshia原創啊嘛

第十一件伟大了我的国

所謂擁抱大灣區 「香港原創品牌」Aleshia當然明白呢個道理啦
所以今次抄襲對象就係偉大嘅淘寶啦
報料話呢件當時係入貨嘅 一路都sell話質素好好
點知一search淘寶就有啦 ¥169一件
Aleshia呢 轉個手就賣$800-980 (據聞係見好賣就再加價啦）
淘寶入貨 食水咁深講到賺錢呃客人Aleshia真係一馬當先 無人能及啊adore!

第十二件今次係Top

今次呢件top又同The Kooples一模一樣
刻意定巧合？自己諗下啦!

推

第十三件又回到老朋友SHEIN嘅懷抱啦

今次呢件不論質料定係裙襬位置嘅皺摺都好似啊
Aleshia個件領口稍微高少少 就賣$520
SHEIN就$200有找
究竟真相係咩呢 睇黎只有aleshia店主可以答到大家啦

第十四件Aleshia抄款真係表表姐 講到眼訓都未講完

今次呢件top又係copy and paste完成品✅
而今次咁好彩比Aleshia抄嘅係LOVERS+FRIENDS
星星pattern 雪紡手袖都一模一樣啊

第15件呢件係無得扮唔知款

話說有網友發現Aleshia2019年款式又又又同Threefloor撞款
Threefloor早係2018就推出左呢個款式
而細心嘅網友仲發現Aleshia其中一名店主Rebecca有like過Threefloor嘅呢個post
今次咪無得扮唔知人地出過囉

樓主有料

Credit 要比翻 @myaleshia.copycat 佢地好有心整理左證據比大家知道aleshia嘅真面目

其實點解要抄到款同色同細微位置都一鳩樣，細個冇學過抄功課？

插播下個廣告先請大家follow @myaleshia.copycat

佢地好有心 整理左好多抄襲嘅資訊
仲有寫信比被抄襲嘅牌子

如果各位絲打搜集到其他證據 歡迎post係呢度 或者去佢地嘅google form報料

真心厚顏無恥重點係仲要強調自己原創設計
崑左唔少客做vip
啲款越出越多嘅同時越抄越多

嘩屌
佢仲要成5-600一條裙
屌屌屌

有睇過覺得啲款好似幾靚幾高質 開埋幾間分店仲要預約試身 感覺呢間野都幾有料，原來啲貨抄尻人

加料加料

Aleshia參加Thailand fashion week又有更多款式被踢爆抄襲
所謂「原創設計」真係人唔笑狗都吠啊
影衰香港嘅抄襲師copy cat Ms. Rebecca Lam and Connie Ma
真係當香港人特別好呃咩

LM

痴撚線，抄到咁

佢呢啲
係大牌搵大陸或東南亞整衫
人哋整剩啲料冇用或QC 時有啲貨唔要
就用黎整返同一款式改少少(例如咁啱用剩啲料冇哂條花邊或袖口位, 咁佢未會冇咗條邊或袖口囉)，
以前啲廠就平平地大陸老翻响淘寶呀東門呀甚至葵涌廣場平平哋賣埋去，
大牌見你係CHEAP 貨都唔係同佢哋爭就隻眼開隻眼閉
但呢兩個女人就厚顏無恥咁將啲幾十蚊件貨當自家Design 大牌子mark up 到貴一貴賣返出嚟

推下先

幫推

見勢頭唔對 aleshia拿拿臨8折清貨
唔知係咪想趁身敗名裂之前賺埋最後一筆錢呢?
大家記得share佢哋嘅抄襲史比親戚朋友 唔好比奸商得逞啊

抄人設計抄到風生水起
啲客多到要排住隊等入佢間鋪買衫
唔該啲妹豬用下腦

仲有佢幾時開ig live呀？
我一定會去狙擊嫁！

唔怪得平日fb比我睇d廣告, 佢同其他brand d衫咁似...
似到果個程度...係我直頭以為係幾間鋪入同一批貨分銷

利申: 時裝盲

就算賣8折佢都發過豬頭啦！
毫無悔改一啲羞恥心都冇
仲不斷上水

之前睇佢d裙覺得幾靚 雖然係貴 但都有買宜家知道佢d 衰野 唔會再比錢佢賺

歷史回顧📷
話說aleshia上年係hk01有鱔稿依家睇翻真係倍覺諷刺
呢度就節錄部分言論啦全文可以參考翻：

自家設計 獨家設計 仲話唔係入貨真係人唔笑狗都吠
佢地嘅款式確實特別周圍抄襲 仲話針對香港女性客人
真係當港女特別好呃?
最搞笑係仲話要放眼亞洲 真係目標7出國際🌍話比人地聽所謂香港品牌特色就係在於「抄襲」
最後又鬼拍後尾枕話係廣州製造近千蚊買條大陸製造嘅抄款裙 跪求絲打們買之前真係要三思啊

第十六件又係抄Club Monaco嘅scallop設計

今次係off shoulder款式 再一次印證人無恥就無敵

已經俾佢block9左我！！！！
講真話都俾佢block
班女惡撚到
痴線西啲留言都俾佢刪曬

之前有朋友果度staff ，假期都比果兩條阿嬸叫做野最後quit 左。兩條女，一條偽黃，一條港豬連光復香港下一句係咩都唔知

港女真係易呃

推到間嘢收皮 點解抄到十足十都係被人告

推到佢仆街

唔推唔得啦
係設計師見到都火, 影衰晒香港人

第十七件今次抄Ted Baker

求其改個名就當係自己原創
Ashley White Lace Dress
不如直接叫Ted Baker White Lace Dress
話比人聽你地「抄考」來源

幫手推 睇唔過眼

呢間無良奸商仲不知廉恥出post

仲要Block曬痴線西留言
大家加油推爆佢 唔好比呢啲奸商繼續呃

海關網站大家一齊做個好市民舉報奸商啊冒牌物品

推爆佢

推！
Markup咁多仲要係抄襲嘅，
果然要夠無恥先可以賺大錢

心水清嘅一定知如果佢真係冇抄佢一定會出嚟澄清㗎
但咁多日以黎佢唔澄清不單止仲blk哂所有留言

大家真係唔好去買呀

平到算貴到咁 賺勁多

推！！

第十九件抄襲款式唔會停 今次仲有「靚女」店主Rebecca加持

扮自己鋪頭原創其實就係抄 @forloveandlemons
最7係店主仲要係自己account tag翻原創舖頭
對外就呃啲客係原創設計

推推

豬閪店主s

幾時開live呀黑店唔係好巴閉要promote aleshia x ftm 個垃圾collection咩？

Push

推，抄襲正仆街

抄到咁真係好嘔心

pish
抄款抄得咁開心

推到佢收皮

第二十件抄襲top seller

呢件mermaid dress都係抄襲aleshia嘅signature之一
原來又係抄翻黎抄人地款求其改下色就以為可以扮原創

話說唔少kol同偽人都有著過呢款抄襲款
大家不妨pm佢哋提醒下佢地唔好再幫奸商宣傳

佢地驚到ig無再用MyAleshia嗰hashtag
G持MyAleshia.copycat

呢間野仲可以開三間分店

絕對要推到觀塘分店未開先執笠

垃撚圾，最憎不勞而獲d仆街

睇佢ig好似已經開左

撞

推先啱

抄到咁好意思叫自己設計師去參加比賽

第二十一件抄襲皇牌裙

呢條aleshia「皇牌裙」原來到頭來又係抄翻黎
係keepsake嘅wise awake mini dress

話說tvb偽人牙moon原來又著過呢條抄襲裙
唔知佢又知唔知呢？

好撚過份

呢篇文出嘅時候有人開po屌過，所以見到有印象
估唔到隔咗成年竟然仲係到呃人

補link：
從金融轉戰OL市場 堅持直播試衫吸客 上環開舖月賺百萬

Btw支那01就照po全文唔好放link la

推呀屌 件件都抄好意思話自己創新設計

買過6,7條裙
貪佢個款靚
以後唔撚買呀屌

抄到月收入過百萬

唔好影衰香港本土品牌
咁樣抄法同中國淘寶有咩分別

趁特價買下self portrait, club monaco好過
有時減價self portrait一千以下都有一件
好過買mic嘅抄襲款

絲打唔好咁傻豬喇 有好多原創到係賣2舊 佢抄款夠膽死賣600

咁都仲要designer?

推俾多啲人推

真心勁

似到咁

兩條8婆”co-founders”賺到買hermes架

抄款呃錢發到豬頭咁
港女唔好再送錢

已經唔係似係抄啦

無恥

Pish

有一個店主 已經負皮咗

噤錯 推多吓

影衰香港人 推

收到

好多ol幾千幾千咁掉落去

我記得佢上報紙果時呢度已經爆左佢炒㗎喇喎

我係其中一個

屌你老母 影衰曬香港人
推撚到呢個抄襲店收皮

報蘋果有冇得諗？

可惜發得唔夠大 人地啱啱又開咗新舖

lm

本來諗住去行下買d裙
依家不了 多謝樓主

岩岩打開衣櫃數完，total 買左七件衫呀屌
錢銀事小，最慘係以後唔知着唔着

屌你老母依間垃圾、搞到我成日踎係門口等囡

pish

哇依個真係癲wo 拎抄襲品參加比賽 究竟係膽大包天定係勇氣可嘉

佢抄完好有淘寶feel
其實佢d衫都唔算平又老翻個樣衰過原版咁多 究竟咩人會買

所以希望今次發大啲身邊唔少friend都係佢地vip
係街又見到唔少妹妹仔同ol著住啲抄襲款
真係又傻又天真睇唔過眼個兩個八婆靠呃人發達

各位巴打記得叫囡囡留意吓自己係咪著緊老翻

推上去呀屌

第二十二件今次抄Sandro

9成似 唔好放過呢間奸商啊
今次港姐著左翻版 唔知佢自己又知唔知呢?

嘩一模一樣咁滯

黑店幾時開live呀？未睇完你同賓妹ftm個collection 喎

好彩冇幫襯過

依個款都敢抄嘅
有少少留意fashion嘅人都認得wo

賣到勁貴仲要接受訪問話自家設計
痴撚線

之前睇過下佢地啲裙已經覺得好似某啲牌子點知原來100%抄嘅

勁顛，全部都係抄
搵一條裙係冇抄款既係咪impossible?

咁無恥 抄咁捉唔會以為冇人知呀？

push

香港俾人睇死文化沙漠就係因為依d走精面lun屌

個店主自己買正版著，轉個頭抄完賣翻版賺錢

已經唔係走精面
係唔要面

真係睇唔過眼 點解祿極仲有抄襲圖

之前差啲買咗，好彩冇

好想知同佢地出collection嘅kol知唔知佢地抄

衝到300followers喇

抄人仲可以賣咁貴
各位絲打想靚就俾多少少錢或者等特價先買大牌子

好丟架呀 辛辛苦苦打咁多國際戰線 轉過頭依種垃圾人就破壞曬

推
本身仲諗住買

推到多啲人知

推

兩條女仲要係港豬
人地罷工佢就繼續出post 開live

不如講下有邊條係無抄
條條都係抄

屌你老母呢d垃圾唔推唔得啦
仲要柒出國際

睇完好想笑
個兩件港女抄既牌子都出名，香港都有舖頭
佢兩個唔係以為呢d牌子係香港無人識，以為無人認到？
Self portrait 咁iconic 一睇就知你抄人啦
呢兩條女so disgusting

啱啦，呢啲仆街唔尊重版權，影衰晒香港人，推到佢地執笠

周圍寄件爛鬼衫叫啲濕鳩KOL幫佢哋賣廣告柒到

呢種裙著到咁柒都要抄 仲改做垃圾LACE面

好多港女買嘢之前係唔做功課

好似最近開咗第3間鋪

其中一個店主本身係做保險？

推 仲要唔平

直抄咁無恥

好多細舖/淘寶鍾意抄大brand d款式
ig都大把呢d鋪頭 想搵返原版買都搵唔到
抄撚到出神入化

影衰晒香港！成個設計業比呢啲老鼠屎搞彎晒啦！

第二十三件

今次抄AC Paris9成似
一件asos特價$200有找
一件垃圾抄款大陸做賣緊$720
大家識得揀啦

AX Paris先真

推
香港人係咪真係咁撚懶咁撚無料
一係就抄人扮原創
一係就買淘寶番黎當韓貨賣
大佬 比啲新意啦

推呀～

屌你一模一樣 轉隻色就扮原創

呢啲舖頭正仆街
啲女仔買完着出街
一陣俾人笑着假名牌

Btw呢啲係抄款再自己出
定係直接攞唔要嘅次貨賣當原創？

Club Monaco仲要有出過藍色重點係呢個設計都幾signature好心抄都抄啲得醒目啲啊
之前已經抄過Club Monaco scallop 短袖裙真係好無恥啊

我都係呀屌 本身仲諗住支持本土品牌

交咗稅未呀
我就轉頭send去稅局了解下

上年已經有人post過

從金融轉戰OL市場 堅持直播試衫吸客 上環開舖月賺百萬

大把花生

推
之前想買 好彩冇買到

推！

Lm

呢件靚過原款

呢啲咁嘅撚人就係買網店嘢一定要search名先嘅原因
都唔明而家網絡咁發達
仲夠膽死抄得咁明顯嘅人諗緊乜

myaleshia 抄襲

真心咩🙈
但係抄款wor

都唔只抄考，直頭copy and paste

講自己原創設計 好過份

呢件又幾抄得幾醒 改咗心口位
知港女無乜波 好少買deep v

推 推到抄襲L執曬三間舖為止！！

唔好推呀

抄個件上下身啲lace九唔搭八
上身仲要嗱埋一舊好似啲梅菜咁
Original個件好好多

正呀等左咁耐終於有人開

cls 抄野當自己design
有d仲要改都唔改完全照搬
仲叫自己設計師

唔怪得之前睇落d衫似曾相識咁
風格又唔算太統一
好彩貴貴地無買過

myaleshia 抄襲
myaleshia 抄襲
myaleshia 抄襲
myaleshia 抄襲

再推！比多d人睇到唔好再買抄襲品！！

打手出現

想問佢間鋪有邊條唔係抄？

咁遲先爆 揾咗唔少錢啦
推

再推

揾咗幾千萬了

即刻share 俾 like 咗個 brand 嘅朋友仔

Myaleshia抄襲

買開老翻？

樓主講到跑馬咁好正
可唔可以keep住update埋呢邊呀？

Push佢老母

唔使再post野上fb/ig架啦，諗定點樣執笠啦你2條死八婆

😂多謝你啊 聽日再update
抄款太多睇都睇到攰🥱

勁

買過一次 但真係好一般咁 同哂朋友講唔好再幫襯！

推到佢執

睇唔過眼上佢ig搵咗條

連大陸牌子都抄 果然夠藍夠面向祖國

廠貨扮設計

1，2件都算
咁多件抄得咁足

抄襲狗

呢啲真係垃圾嚟

咁嘅價錢點解唔買牌子嘢
最憎呢種厘士又一層一層嘅設計
抄都唔識抄好啲

抄得咁都唔夠正版靚好心抄就俾啲心機抄啦
抄都唔靚用真金白銀買嗰啲妹豬真係慘，一出中環啲ol都睇得係A貨

聽講好多ol買

大家想搶先睇最新抄襲作品證據
可以上ig睇到

兩位店主留低負皮

咁衰都有既

laugh bird

我係OL，之前買左好多件佢嘅衫同裙....
我淨係知佢哋賺到笑

段訪問仲講撚到自己幾有idea，又對啲員工有幾好咁
稍微問下佢地啲員工
就知佢地有幾咁仆街涼薄
訪問個主持都唔知係咪佢地啲熟客黎
去片

直抄無懸念喎⋯⋯痴線

咁就係desiger，仆街，難為我地日畫夜畫比呢啲大牌牌子既客，佢地攞我哋啲design直出或改，我哋都係出份量咋

利申，係香港做所謂嘅fashion designer

Btw我知佢一定有修改，改左用cheap 料

抄扮原創已經夠晒賤，仲要賣得咁撚貴
賺埋啲陰質錢

推俾更多人知

身邊好多人都做左佢地vip 一定要推上熱門等更多妹豬知道唔好再受騙

之前都有睇過佢哋啲衫覺得幾靚 冇諗過全部都係抄
好彩一件都冇買
最憎不勞而獲嘅人 推到佢地pk搵夠就收皮啦

原來係抄
比佢呃咗一年
會同晒所有朋友講
以後唔會再幫襯

仲有啲垃圾KOL
唔知抄而著 即係有著數就乜柒垃圾都賣廣告
明知扮都著 蛇鼠一窩

好嬲

係咪真係有人買
抄都抄得得咁撚核突

推上熱門

希望多啲妹豬知道

咁多
佢一件都好貴 成4-6百蚊

我要多啲人知
屌用$700買條裙原來只不過係抄

扮黃

以前佢開live 我都有睇

係 佢哋有post睇下搵唔搵得返個post 先

推推推

至憎呢啲仆街，抄抄抄

作為香港人，覺得羞家
屌你老尾中蟈新移民黎嫁？

[極無恥]世界小姐香港代表王詠珩同李日朗女友黃靜藍抄襲偷款 開網店賣貴貨

呢個post有講偽黃

同一間定兩間嚟？

香港人唔好再咁健忘

好難忘記喎 佢哋真係每個星期開live 仲story preview 有咩新款

男人都pish

改少少都懶 抄到十足

買左好多條鳥

唔知今星期四有冇呢 好期待睇佢扮咩款。 繼續找不同

抄*

搵人逐個pm d KOL 睇下佢地咩反應都好

tui

#149開始有講

係咪直接上網買件衫當係自己做

原來呢間嘢係黑店黎
成日係ig見到廣告好多濕鳩kol幫佢落廣告就知唔係好嘢
所以叫條女唔好買去返啲名店Sandro self portrait 買算啦
點知佢啲設計真係抄佢地 唔怪得成日凝住邊到見過啦

去佢啲model/買佢啲衫嘅kol ig笑佢地著翻版衫
好快手佢哋就會沖出嚟割

good idea

真係恭喜佢哋呀

抄完仲要賣到咁撚貴
好彩冇買過

SHARE

真係要推
咁賤都得

其實佢哋係咪直接買返嚟賣。。。。🤡🤡

推啦

其實費撚事屌
但係你打住香港設計品牌呢個名堂就唔該正正經經咁做你應該做嘅design

呢兩條八婆影衰曬香港人形象
幾時執呀

都幾撚仆街

nice

何依婷都有著過 FYY都有

係佼佼者，表表姐係褒義詞黎架

總之係明星既對佢地就好有影響

又真係抄得好足
仲要幅幅圖都搵到原本reference
Strong po#beg#do

啱arrrrrrrrrrrrrrr

咩心態推到佢地執粒呀！

會唔會俾正廠告收返版權費

唉 對佢地真係好失望
打住香港自創品牌 仲想衝出香港市場
點知成大半都係抄襲人地
曾經買過2件
以後唔會再買
一啲商業道德都冇

最叻係抄

推呀，絲打用力推呀！！！！！！！！！！！偽黃黑店

本身諗住買...好彩未買

好彩無買到

冇料扮4條，仆街到夠膽話自己原創去呃人錢

之前仲感覺佢幾似love bonito
好在無上去fitting 買左前者instead
Anyways M字頭本地startup 賣袋嘅
都有個抄捉嘅袋款但平正版六倍

抄襲臭雞

人地唔care呀同啲客講唔洗擔心呀
大家繼續齋講，啲傻閪繼續買衫

痴撚線，完全係羅湖啲高仿貨咁

終於有人發現佢抄襲
你再睇下佢既相
同淘寶既衫都好似！

嘩

之前幾中意d款
而家真係好失望
估唔到利用香港自家設計黎呃人

第一次見呢間嘢已經覺得好似self-portrait
仲話係自家設計又自己去買布整
憑咩賣5,600一條

痴撚線

反而想知佢地其實有冇唔係抄人嘅款

件件照抄好心抄都用下腦

有啲款大陸入貨話自己設計
但有班傻閪唔理抄唔抄，有得著就ok
話俾你班傻閪聽呀 著老翻好肉酸呀！

真心失望
如果我係OL買嚟返工，返到去啲同事發現係抄款，成件事真係柒到飛起

垃圾影衰晒港女

之前係尖沙咀 個倉=廁所
幾百蚊件衫 中要係擺係廁所 衰過旺中

一件都冇

唔好著啦俾人發現會俾人以為你淘假貨

炒到咁足有幾次碌ig都差啲買 但太貴唔捨得

燒撚左佢啦

我都買咗幾件
真心勁失望
以為嗰2個女仔有啲料到
原來無料扮四條
真係好憎人抄完人仲扮自己設計

其實呢啲款淘寶大把 點解仲會有人喺IGshop買嘢

料？
有人爆過佢地明明做保險就同人講做金融

未撚聽過但幫推
女人錢最好賺

你做ig小店，唔聲唔聲抄左無人知
但又要標明自己設計仲出去參賽
映衰香港人

推番

點解香港咁多呢啲抄襲當原創嘅人 youtuber就有pkj同屎盤 網店就有myaleshia 大佬啊 真係影衰晒

勁多kol都有著
估唔到係抄
好失望

其實啲款好柒 成浸港中女味
到底咩品味嘅人先會買

可以照著，唔係消費者嘅錯，係商家嘅錯

嘩屌

好無恥

垃圾店

仲用淘寶

著件老翻上身都唔好睇啦
好似揹住個假手袋咁喎

完全唔尊重人

佢都係淘寶入貨喎
佢俾淘寶賺完，我地再俾偽黃店賺？

有睇開本地設計師嘅brand，其實賣1千樓下嘅自家設計真係冇可能

正解應該係都唔買
不過igshop真的好多都批淘寶1688自己買之前search下啦

諗起PMQ果堆

點解既？
我覺得600一件已經好貴

myaleshia 抄襲

不得了 自家設計喎

其實款真係唔差 如果唔係爆抄 真係會想試吓

你兩個唔洗刪ig po喎
刪都冇撚用架

款係人地既

如果唔係抄都唔識呢間嘢 我覺得店主有冇抄都好 都應該回應一下 始終你地唔係無知名度嘅細網店

嘩厚顏無恥到

留名等more

店主出嚟回應吓啦 唔好淨係放低兩個負皮就走咗去

又吹奏

吓
人地唔care喎話反正遲啲都冇人記得喎

吹奏咗啲乜？

一模一樣咁滯點回應

肯定人地坐時光機抄佢啦

係抄就道歉 唔係就澄清 基本野啦 依家爆曬出嚟 唔出聲回應算點先

個brand同埋啲kol

美棋早十幾個鐘張相tag左

抄人仲要九成九似仲敢去比賽

佢地幻想人地抄佢架

呢幾年都呃左好多OL啦，賺賺埋埋都好幾千萬啦
我係其中一個受害者

推到佢哋回應為止啦 起碼都要正視個問題喎

你唔講我以為全部都係質素較好的淘寶貨

係咪回應完就冇事發生過先

Del左成30個post
做得出就預左要有還既一日啦，咁樣係欺騙消費者真係冇分別
一條撞款都可以話你唔知，廿幾條喎，會唔會太過份啊
利申 買過 依家想掉左條裙

執柒左佢啦 好撚無禮貌個店主

係 有冇人有backup

遲啲無人理當無事，改個名又可以繼續呃

好主意 推

無錯 加上track返stat 佢地扮黃之後生意好佐

真啊，如果知名度唔高，唔會敢生產太多，個成本就會高左，而且通常一兩個人做晒所有野，計返時間心血，仲要有賺，真係好難1000樓下

認真咩
咩年代啊以為del post有用
好明顯樓主同埋好多買左嘅受害者都有留底啦

又樣衰
扮自家設計真係好cheap

一般OL牌子例如theory d衫都2-3千左右嘅時候，自己花心思設計、揀料嘅個人設計師點會一千樓下賣自己嘅衫
designer brand嘅衫唔會平得去邊

就係呢啲撚人搞到香港本土designer個朵臭鳩哂
利申：做design

啲裙其實好樣衰囉 又咁撚貴 香港女仔唔會冇啦啦出街着呢啲裙 可能我比較後生 鍾意啲靚妹款

明白
從來無諗過會買一件過千蚊既衫

推爆佢啦, 絲打們唔好再俾佢呃錢

我覺得今次呢單嚴重過spoon chan個單 本質上差唔多 但今次係一個business 真係有抄咁真欺騙消費者嘅行為

又唔小心不推文

真係好醜 估唔到咁多人買

果d一條裙都二三千起跳。一千樓下嘅得t恤係有可能

推一推

嘩，抄到咁⋯⋯⋯
依兩條女真係⋯⋯⋯

學埋曬鄰國人啲衰嘢

keep住推啊 香港啲設計師俾佢地影衰晒

呢個po都有3個負評，算係多
應該係兩個店主再加個fd

fb仲like過呢間嘢
點知咁無恥
即刻當堂unlike咗
好彩無係呢間舖買過嘢
推到佢執笠！！！！

買過兩次佢啲衫 質地差到仆街

以前有打算買 覺得d款好靚但太貴唔捨得
後尾有人開post話佢地唔記得邊個重要日子 好似71仲係到開live就block左

本身覺得幾靚
佢不停贊助明星、KOL依招真係好work

佢instagram封咗comment功能

未聽過
仲要賣咁貴

仲標榜自家設計 fake 9人

myaleshia 抄襲
myaleshia 抄襲
myaleshia 抄襲

有留意開self-portrait 所以一直知佢有抄呢個brand
但無諗過係條條都抄其他brand
都已經唔叫抄 直頭係copy & paste
好彩個時覺得佢偽黃無買到同unfollow左

抄得好過份下 我仲有follow佢 有諗過買 多謝樓主令我及時unfollow

分分鐘d同事其實係背後笑緊你着老翻

睇唔過眼依d仆街做到飛黃騰達

整合左post上面講過嘅嘢

報海關
Send email去被抄襲嘅公司
去着過佢哋衫嘅明星ig 留言，等多d人知道佢哋有幾仆街

支持樓主

佢而家好似唔比人cm?

諗唔明點解會有人上IG SHOP買野

個rebecca個樣好似松鼠狗

一心諗住支持本地設計師
咪會去咗依間Ig shop中伏

仲有無得去旅行咪ig代購

真係件件都完全一樣

Share咗比個fd睇 佢話望住屋企五六條裙真係唔知再著唔著出街好 不過一定唔會再幫襯
以為香港有好嘅原創衫舖點知都係抄仲要呃人
真心失望

對自己咁冇保障

全抄

呢間野一早睇佢唔順眼 出親d款都似曾相識
其實只要cap圖上google 都大把同款
心諗真係咁多人走去買？一條裙閒閒地5百蚊起跳
好似無人發覺佢地食水深到咁
只不過當時我唔知 原來佢地係標榜「自家設計」
又搵曬d model/KOL 幫自己promote買到咁撚貴
原來真係仆街嚟 推到佢執笠！！

你又唔好咁講
佢ig shop做到開3間門市 宣傳手法咁好
一般人睇都會有興趣睇下
係唔知呃咗幾多無知少女

抄狗 而家個名臭哂啦

推
之前好想買，好在之後無買到

只能講我同時代脫節左，唔買依家後生諗咩野

推到仆街

訓醒再推

抄到十足十成本太高

完全唔知有個咁嘅牌子

一個月&?

Comment都唔畀人留
抄都算 唔敢面對錯誤 呢間垃圾即刻收皮

我屌 我都買左條
唔怪得知啲質地咁差

啲唔留意開嘅，真係好易買呢啲抄款
咁貴仲要抄，真係對ig shop 越嚟越無信心

屌唔小心㩒錯左負評
幫係推返

個兩條女好撚無恥

佢哋係咪星期四開live 又係到推爆款 成日聽到connie講爆款都覺得好難聽

咁抄法同大陸西有咩分別
推

大陸人咪用大陸用語

好醜樣
買名牌抄款上淘寶都得啦

推，最憎啲不學無術又賺大錢既人

點解仲有人ig 買野咁撚蠢...
人地唔洗交租仲貴過ifc 間cos zara...

有3間舖

大家覺得佢抄人設計去行fashion week整臭香港個朵可以被原諒？

回應自己真係抄款？ 事實擺在眼前有乜好解釋

之前都search過佢有部分貨係淘寶賣緊一模一樣，但真係冇諗過咁多抄款好彩冇買

利申：唔識時裝

件件都講爆款

LM

利申: 其中一位創辦人係中學同學
佢私人ig成日show off

推一推幫你

抄到一模一樣 600$條群 點解冇人sd返比個間公司

班妹豬助養佢地買包包

連登仔成日幻想衫成本幾十蚊可以賣過幾千蚊

2折清貨蝕賣
連登仔：證明佢2折仲有得賺

講多啲

真自家設計點幾十蚊成本呀
你估大量生產可以拉到個cost好平
越少生產越貴 如果佢講嗰d細細間本地設計師
有d分分鐘自己設計買料人手車 幾十蚊件？ 訓醒未 你估uniqlo呀

P

幫手推 最憎人抄襲 無恥

見字飲水，支持原創
推

好多款人哋牌子係計過度過
除非你話fit返亞洲人身型調整領口膊位
好似條星星裙
淨講塊布 copy款少咗星星其實無咁靚

洗唔洗抄到咁足

佢地好朝即咁覺得扮唔知好快冇人記得

Copycat

抄到咁 換個logo就出得喎

手工嘢，唔係大量生產，又上網search 唔到其他人有差唔多款
幾百都值嘅，但我買開編織袋多，睇埋物料同製作手法值唔值

見到ig admin post大家一定要支持下呢啲咁優秀嘅「自家原創」「良心」「黃」企業啊
話說唔知阿店主啲母校、舊同學、朋友、同事知唔知佢地盤生意係靠「參考」其他款式而成功架呢

抄
全部都係抄

氹啲客叫佢地唔洗擔心呀
仲著住呢啲衫既女唔係on9
就係貪慕虛榮但又買唔起正版
千祈唔好溝，溝左即飛

點會唔知，見係朋友咪唔隊爆佢囉

支持

樓主有料
我地一定要抵制支那抄襲文化

原版300英鎊都幾貴...

犀利啊 設計師都慳埋

7個傻閪悄悄留下負評

發現兩個店主原來有同shopify合作過
唔知shopify又知唔知佢哋抄襲單嘢呢?
大家一齊幫手話佢哋知啦

抄襲明明係一樣好撚錯嘅事

台灣都有人買佢地啲抄襲品
有冇人可以開去台灣dcard？

一件兩件都可以話設計相似
咁多件話唔係抄都好難信

呢間澳門網店同佢地合作
幫佢地係澳門賣衫
琴晚仲出story宣傳佢地啲衫

你傻啦係正版都冇咁貴呀

推撚到兩件豬閪收皮喇
件件都抄咁慳水慳力
仲要抄到開三間舖

港女錢真好易賺

其實都好普及 而且好多實體店都可能係由ig shop網店咁做起

Alice McCall果類唔貴咩

另外會唔會有人有小紅書/微博
呢間嘢都唔少大陸客
梗係要比偉大嘅同胞知道自己買左翻版(雖然佢哋可能唔介意)
唔好比佢有機會翻身阿

啲人錢真係易賺
抄兩抄就有成堆人吹捧
而家比人踢爆
抵死

唔怪得之喺facebook見親佢地廣告都覺得啲衫好面善

其實真係成櫃都係Aleahia 啲衫
初頭覺得佢地啲衫好靚 開始買多左
其實我都有留意大品牌既衫
都覺得有啲幾似樣 但以為只係幾件剛好似樣
天下Fashion一大抄 明既
但你抄功課都改少少丫

講真我都係睇開你Live
直到上星期個Aleshia Live 一直被人狙擊抄襲
我先開始了解件事，見到有熱心人開左個IG page
羅列左抄襲罪證，真係越睇越嬲

仲話Stand with HK ！！等我就算貴都唔等減價先買
點知你扮黃甘可恥
被人揭發左 唔交代
仲要del comment 唔比人留言 要人噤聲
真係好似共匪作風

大品牌你抄可能班港女都未必出聲
但淘寶貨扮自家創作 Mark up 左價錢呢單野
港女真係唔會放過你
其實你點對得住一直幫你買野既VIP 甚至係買到VVIP

啲model囡囡好似唔錯

分享俾你身邊既朋友

差d想係呢間野買衫
Copycat 不了

著出街真係好醜怪

用假ac dm呢個post比佢嘅follower 點睇？
佢咁樣block comment function冇上lihkg嘅人真係唔知 或者copycat個ig可以主動follow佢啲客

admin做左啦
但得佢一個人點夠

見到呢一個post實在太感恩
之前有另一個post講aleshia仆街，我都有留言分享中伏經歷，容許我重post一次個留言。

屌你老母馬可欣同林嘉慧，當啲客on9，執柒咗佢啦。

你呢到買左幾錢

Who?

係，佢地講大話唔撚眨眼，你話佢偽黃我都信。
612前夕間間黃店罷工，佢地仲好意思宣佈聽晚開live，之後唔知係咪俾人屌，先改罷市，嗰陣已經覺得佢地好嘔心。

推抄到十足

罷乜撚 冇真正罷過
唔好期待呢兩隻港豬有咩作為

一模一樣喎
仲幫襯嗰啲驗下腦，用幾舊水買翻版

痴線
咁多件炒到十足十 比人告嘅話分分鐘要賠幾千萬

我都做緊

推！
好彩之前覺得太貴無買
點解可以咁厚面皮話自家家設計

第二十四件連吊牌都唔改

呢件真心過分 我係ig睇到呆左
無恥aleshia比人斷正買貨
仲要on9到連吊牌都唔記得改
大大隻字話比啲客知係廣州某批發商產品

個臭閪藍絲 淘寶抄款垃圾賣貴幾倍
推撚到佢仆街

隨便碌一個myaleshia sponsor 既kol 已經見到

大家可以pm 著過佢哋啲衫嘅kol / model / 客
等大家都知MyAleshia 有幾無恥

我諗佢唔係唔敢面對錯誤
係驚比而家唔知嘅客人知道咗
唔繼續做佢嘅水魚

啱啱睇個ig更新話佢哋兩個知道咗冇咩感覺
唔覺得抄襲有咩大不了
總覺得啲人好快會唔記得
大家識做啦
推到佢仆街

佢哋都有follow 倪晨曦喎 真黃絲 推俾elva有冇得諗

兩個臭閪藍到黑

同佢合作個個張相係咪俾人話到熄cm
定收左好多錢宣傳a貨
同間店一樣咁無恥

呢個有趣

Definitely different material oh WOW
嗰時已經覺得厚顏無恥到

自己平時成日上Farfetch買野
見到D款都覺得好熟面口
Alice McCall, Self-Portrait, Needle & Thread，Sandro...

垃圾

咁佢有覆都幾好有啲kol扮盲唔會理

應該要有被抄嘅公司告鳩佢哋先至最有效令佢哋仆街？

多謝樓主依個po
差啲就中伏買佢依間野

正呀喂

Yes 所以大家可以幫手一齊email 同Ig pm呢啲公司
暫時整理下:
Red Valentino
Sandro
Maje
Self Portrait
SHEIN
Mura Boutique
Hellomolly
The Kooples
Alice McCall
Club Monaco
Nordstrom
Lovers+Friends
Threefloor
Alice+Olivia
AX Paris
For Love&Lemons
賠錢都要賠死呢間奸商 衝啊！巴打絲打

太可恥

勁無恥

差啲買左 支持樓主

屌好撚嘔心！話自己原創乜乜柒柒原來照抄！影衰香港

啱啱上佢地facebook page睇，又del人地comment啦

啲態度串到呢

推上去

咁撚串

咁樣覆客真係第一次見 串撚到

搵d唔係淘寶架喇

如果你抄得嚟賣得平都理解

唔怕
而家外國取消同香港引渡條例，佢地可以安心留港發展抄襲事業（好似係

好仆街
幫襯過兩條裙
唔俾人留言勁狗

樓主勁 幫你推

唔明點解咁多人幫襯，啲料又唔係靚，唔覺得佢值呢個價。

我覺得著到個人好cheap咁 有啲咩人會返工著到落夜場咁

支那人

保險

做緊啦
兄弟爬山

抄襲唔係犯法咩?
被抄襲個D公司知道左唔會告佢?

串過馬撚

其實呢度只係一部分
唔係話好多錢
只係被呢啲抄人衫兼扮黃既人賺 一蚊都太多

推！ 之前買左條裙先發現原來係抄其他brand,之後直接inbox同左被抄既brand講永遠罷買同blacklist呢間野

唔好理呢D住 個女model好似幾正

呢d一定要同被抄嘅brand講，呢d裙着咗出街會好似着咗翻版咁

佢宜家係咁pm啲客講會發聲明同大家交代
有晒證據
抄足咁多件
仲大大聲聲同人講自己品牌自己設計
想知嗰2條仆街可以點樣兜

想講淘寶抄佢？

而家望到衣櫃啲衫都唔知著唔著好

咪又係講淘寶咩都搵到，只係巧合，佢地親自上強國揀布，防止大家撞衫，大家放心買，會應承出多啲「爆款」俾大家幫2條偽黃又扮野嘅8婆諗埋點出聲明啦，攞去用啦

佢呢啲簡直叫騙案
報得海關

有無圖睇下點覆

都係解釋唔到點解會同其他品牌一樣款

絲打們
我哋不如就咁follow/dm d客算喇
留comment好似打搞到佢哋咁
話晒佢哋都係受害者
我哋淨係去KOL/artist d Post到先留言

佢已經覆得幾好

有無幾個kol/ artist 可以擺出黎大家一齊去留言

成日見到佢哋：

會唔會比人吿到甩褲

一齊整理下
大家pm kol同artist可以有禮貌少少畢竟佢哋都可能係受害者
微辣 蘇霖

馮盈盈 fyy (港姐)

黃嘉雯 (港姐)

Regina

馮天蔓 ftm

Emily

igshid=1k9mv1lgq5xcw
米露迪

Jessica

陳詩欣

Candy Tong

蘇可欣

霍嘉欣

Tvb江嘉敏

Tvb何依婷

Tvb趙希洛

Sarah Tang

Yoyo Tang

Yanna Ho

Tvb李旻芳

Tvb阮嘉敏

mingsze

吉吉

大家可以一齊留言啦

推俾多啲人睇到間野抄人抄得咁開心

另外發現myaleshia原來都有係pinkoi開舖
而pinkoi表明商戶所售賣產品必須為「原創」、不能「抄襲」
快啲聯絡Pinkoi下架商品及撤銷奸商資格
唔好比aleshia兩條八婆整臭香港個名啊

佢哋覺得連登仔好快唔記得件事

呢家打緊信

推
想睇賠到破產

有限公司應該冇得破產架嘛？
賠到公司冇錢就收皮

再唔搞大佢人地容乜易上埋市添連登仔好快會唔記得喎，聽住先啦2條八婆

抄都算 仲要咁撚貴都有人買

我都覺得好貴。。。

有人買之餘d人中要預約上去試衫 個個一試試幾件 排隊等勁耐都要試 試左成個幾鐘之後覺得唔啱都係唔買就走
真心服左d港女
btw 幾百蚊買件衫 d衫比無數人試過 又多汗又污糟

利申上到去太多人兜左個圈就走左

我之前見到想買但係發現佢要預約
驚佢哋好hard sell 同埋驚試完唔啱唔買會唔好意思 所以放棄咗去買

個sales淨係識講 哇靚喔 好襯你呀 今期最興呢條呀 之類 可能人多啦 sell都懶 你唔買好快有第二個買

大部份都一撚樣
同淘寶有咩分別

太似分唔到 定人地著緊正貨佢以為係自己抄嗰件？

其實佢哋唔好以為潛水一排就冇事
呃我哋港女錢
極度可恥

以香港本地品牌 為selling point
等我仲一路以為自己着緊designer嘅衫
以後唔敢再着出去....
呢度只係一小部份咋

P.s由佢係堅尼地道開始幫襯嘅水魚
見證佢風山水起
可唔可以幫佢收皮？

哇好似淘寶衫

有無圖，想睇佢點解釋

佢未解釋呀
淨係覆話之後會發聲明同大家交代

屌我都係呀絲打
由堅尼地城office幫襯到上環分店，算係熟客，佢啲party都有叫我去，點知佢地咁仆街，好失望！

Myaleshia位designer

賺咁多想出篇聲明就無事

佢可能會將個波扔比旗下designer

正版sale 個陣仲平過佢哋翻版

佢哋到今時今日都賺唔少 就算斷佢生意都係賺少啲/少蝕
唯一方法係一人一封email send去大公司
等大公司告翻佢哋抄襲
btw 有冇人肯draft封email出嚟俾大家一齊send

推!
無恥到咁, 影衰香港

不推唔係香港人

跟住個ig逐個brand dm 佢地叫佢地採取法律行動，睇下邊個長命啲啦唔知我地唔記得先定係你地執笠先呢？

Good job

會唔會email 會好d？
負責ig(social media)應該唔會理呢d

係

我都draft左封email send左俾 ig admin，佢整理好啲相同打番齊啲衫嘅資料就會一次過send俾各大品牌 係未搞掂之前梗係照send去 ig account先啦

好耐之前都想買佢出啲wrap dress 但見500幾蚊件就冇買 點知就比我搵到差唔多款 仲要平一半

hea撚到

抄到男人都認得 著出街實俾人誤會買翻版啦

可能嫌aleshia 太細，律師費仲貴

開始係facebook hide comment

新post標題必須提及佢地拎抄襲作品參加比賽 影衰香港人啊！！！

好似唔係比賽黎 純粹報名就有得行既show

more pls

因為我成日陪女朋友行街
啲衫呀袋呀仲熟過啲女人
推到佢道歉關門

睇中左幾件仲想買
好在睇到依個post

Cap佢ig出黎睇下啦，2條八婆呃錢呃到風山水起

係咪成日係ig講自己賺幾多幾多呀

好似一年賺200-300萬
勁撚有錢

你睇返抄襲版定價 好多貴過曬原版
好名牌嗰d佢抄完拎出黎賣都過季啦
人地都出sales 佢地仲正價當新貨

絲打好慘依度大概幾多錢

真係呃左我哋好耐

之前話月入過百萬架

賣淘寶衫賺2球
本地創作無人問津
好撚嘢

係咪Rebecca

唉 估唔到態度西到咁可以欺騙買家咁耐

之前見到佢啲裙幾靚 差啲買咗
多謝樓主做整合
推下先

可以話返人轉頭都幾勁

死頂唔認係無賴專用招數

推到執笠

哇 新post置頂資訊

執柒咗去啦

說好的改返適合亞洲人身材 原來直接買淘寶

笑左出聲，強國咪亞洲囉

ig story 而家cap唔到
下次見到再cap

好多女仔用正版價錢買左翻版著上身都唔知
好慘

佢地真係好閪⋯⋯

呢條女係佢地嘅fd嚟，有時會去上環店幫手，有次仲寸我波細托唔起件衫，心諗我話晒都客喎，波細得罪你咩

佢對波都唔大得去邊啊...西老闆配西朋友絕配！

Dklm 搞撚錯

推唔郁照推呀

見到都心痛 咁貴著出街俾人當淘寶

好閪

佢個頭最撚大

應該係有sponsor？一般tvb偽人都唔會著私家衫出活動

咁你最後有冇買

第二十五件唔好比佢停啊!!!

呢件不得了啦不得了啦！抄上抄
首先原創係Mura Boutique 2019年嘅collection
跟住SHEIN(MIC)就出左一件領口高少少嘅高度相似款
跟住就勁啦「針對亞洲女性身形」嘅Aleshia出左件同SHEIN一模模一樣樣嘅裙
究竟係直接同大陸同一個廠商攞貨定係自己「抄考」完再改呢？就無人知啦
Btw SHEIN賣緊$95 Aleshia 抄完仲要無限cap水 當啲客水魚
當然支持正版就最好啦

果兩條女日鳩日捽鳩d sales,聽佢地既前員工講果兩條女逼d sales做野就最叻，但之後佢地自己乜鳩都唔做，因為佢地連設計圖都唔識畫，賣既所謂獨家設計既衫從來都係網上搵之後直接cap圖比大陸廠整

做得好 跟機先

聽講要佢地每個月跑廿五萬數
咁你話佢地賺左幾多陰質錢

cls 即場鬧返個八婆啊嘛 做佢客仔仲要聽佢出言侮辱

仲以為終於追曬post點知又有新料

係做到我朋友虛脫，假期都比佢地逼去做野

冇買佢話我托唔起嗰件，但有買其他
嗰陣諗住佢個fd仆街姐，啲款ok嘅，點知原來係抄

同埋如果唔係大陸廠有d衫唔識整個cutting/搵唔到隻料，
其實佢地係可以做到100%相同

陸續有黎啊

痴線 要求員工做到名店業績 自己就提供淘寶貨色

仲要無限壓榨員工 據聞intern人工得幾千蚊咋陰公豬

好懦弱，一時唔識反應
然後佢仲話自己老公點好點好，我真係嚇親，原來啲咁西嘅女人都有人要。

樓主有料道 幫你推

笑死，炒款仲要勁多奀星著佢d衫，幫佢地賣廣告

呵返 女人何苦難為女人 推到間黑店收皮

推啊

原來myaleshia係under其他brand？定係收購佐

佢對波都好撚細呀

Between搭單想問埋airspace d 衫有無抄人
因為我有時覺得myaleshia d款都好似佢

唔洗唔開心
睇佢個款都係嗰啲唔識照鏡成日認屎認屁既黑心女人
點都會睇身邊既人唔順眼搵野嚟攻擊人

個Pinkoi 好似係一個銷售平台黎,類似hktvmall 不過專賣設計師設計既衫

咁都有人買

學到嘢 thx巴打

佢抄air space就有份

咁都得 有無得去勞工處投訴

你望下d價錢差幾遠 cls食水深到

等你

你想cap啲咩？

第二十六件直播爆款啊

上星期aleshia要提早腰斬直播
就係因為呢款同ftm聯乘嘅抄襲款啊
今次又回歸翻老朋友self portrait嘅懷抱
抄到咁大家知咩事啦

😂😂😂痴線

佢唔止黑心爛口仲要樣衰
睇下佢個樣幾撚自信 成個八婆

榮光歸 @myaleshia.copycat
我都係睇唔過眼幫手開post佢哋真係搵到好多證據

Natalie ftm呢條女都唔好得去邊
佢之前賣淘寶鏈80蚊 原價8蚊咋

我仲以為你同佢係同一個人

可惜賺得個$70幾蚊
今次咪拿拿臨去aleshia拜師學藝
尋日有巴絲塞錢入我袋：aleshia係抄款嘅佼佼者
Ftm呢啲小巫見大巫啦

下 以為佢好有錢
原來做埋咁多cheap野

真心覺得有kol代言既ig shop唔好得去邊
有料就好似啲大牌子咁有明星代言啦
洗乜搵呢啲做唔到明星影張相po下ig飲飲食食扮下高貴既港女賣廣告姐
Kol脫離呢個年齡層已經冇人識
離開香港過個羅湖關口更加冇人識

順帶一提，黑心商人林嘉慧都有老公，好似幾年前結婚，唔知佢老公係咪盲撚咗，娶個心地咁差嘅做老婆

唔係啊 我係幫手post架咋可以睇翻#1
因為ig admin無連登我又睇唔過眼
所以幫手出post比更多人知道真相

好睇唔過眼呢班死港女同柒頭KOL
其實係咪可以用商品說明條例告9佢

有錢個屁咩
同屋企人租個土瓜灣私樓細單位咋嘛
BU CIE 副學士出身 成日free ride人
前排係浸大影兩張四方帽相就扮大學生畢業
以前有小小運搭到個有錢男朋友做design揸Tesla
日日一張坐車車影相 驚死冇人知佢放學有車坐咁
上年比人飛左 而家冇車比佢影啦

原來咁7，難怪蛇鼠一鍋啦

佢真人得米6都冇 好矮
而且好黑
Ig啲相同真人好大出入

email 比大brand 比封律師信佢先識驚

正呀

推爆

積極follow

唔好講黑材料 係內幕呀

其實條女真心好樣衰

最鐘意睇呢D 是非人格野

有種天龍人感覺

咁明顯

佢宜家comment都close埋 上次差d買左

佢地做呢間店之前都係做FWD嘅wealth management，唔知點解報紙寫到佢地好似金融才女咁

Business account 仲可以留comment

其實呢家好多報紙都係做線稿，
係店家比錢佢地報嫁

報紙成日當做金融嘅個個都係才俊/才女

上年好似都有人講過 所以即時unfollowed

Pinkoi係台灣網上銷售平台，只要你係原創設計品牌/古着 就可以係佢到開店，每賣一件貨品佢哋收返commission。好似外國嘅Etsy咁。

myaleshia 最仆街就係話自己係原創

p牌仔想幫推

各大外國真原創品牌嘅CS 番工啦 唔使多，有2/3個brand肯出封律師信俾間抄襲黑店已經夠 大家盡做，3間鋪執笠指日可待

依間垃圾搞到我杯弓蛇影
懷疑埋平時買開衫嘅網店
雖然我冇落搭 但見到果兩條女咁真係好燥
推

之前朋友介紹過依間野
上到去試衫啲員工講野方法同態度 同旺中賣衫啲sales 冇分別
佢地話啲野係自己design 搵大陸廠做
買左2件人地話似係H&M買 仲要咁既價錢
不了

推到兩條八婆仆街 仲諗住幫襯買條裙

有冇啲實際野可以追究返佢哋？

每件都五六百蚊嫁，唔敢再着....
唔想着啲翻版衫上身

之前第二個po 好多人都屌過呢間野

過去一年大是大非
屌佢 CLS 夠膽死
出面香港發生好多事佢繼續開live 介紹衫

即612 721 831 101 1111呢d 大日子

Send俾各大品牌嘅信可以強調埋
因為myaleshia嘅抄款同因為抄襲事件而變差嘅品牌image
顧客係會連被抄嘅正牌都唔想買 因為驚著出街俾人當係翻版

I understand that your brand, which receives worldwide support and appreciation on the design and quality, would often face the issue of being plagiarised - especially on Taobao by China.

Taking legal actions against everyone who plagiarised maybe a huge financial burden to your brand. However, I would like to distinguish myaleshia case to other Taobao case that it is necessary to take legal action against them.

(1) Myaleshia is a brand, promoting itself as a Hong Kong designer brands - claimed to have self-designed every styles. They are literally taking the credit and the appreciation of the other brand’s designs to build on their brand’s reputation.

(2) Myaleshia is a brand targeting at middle-income group with aggressive pricing compared with other Taobao sellers. Most of the Myaleshia’s target customers are eager to pay to buy the original products. Myaleshia, therefore, is a direct competitor of your company.

(3) The plagiarism of the Myaleshia does not only affect the image of its own brand, but also how people perceive those designs. People buying your company’s authentic products would also be reluctant to wear them again because wearing those designs would be perceived by others as wearing and supporting plagiarised products.

I hope your company would seriously consider taking legal actions towards myaleshia to deter it from plagiarising your company’s products again and to protect the originality of your design and your brand.

拋磚 大家brainstorm下加咩好

追返呢個po 先見到最後一句真係好嬲
唔知真係以為歐洲啲大brand ！
口氣咁大！

我有冇記錯 ，佢哋好似仲係大陸製架喎！

冇記錯

一睇個閪tone就知係邊個覆啦

相信airspace都可能抄人，但人哋賣緊港紙百幾蚊
nyaleshia賣緊7，8百蚊

Honey you can find anything in Aleshia seriously
But definitely with different material and cutting
If you prefer a cheaper style with a less quality clothing that copied from other brand your can order dresses from Aleshia

屌俾佢呃咗咁多錢有冇得追究

佢話different material and cutting
係咪姐係個design同人地唔係different

海關？

想知佢上次點腰斬個直播講到明提早完定好急咁完

笑到pk

我都想知

好急咁完，本身可能再耐啲

成日都喺淘寶可以搵到佢地啲衫

果個natalieftm自己都抄人啦 一擔擔

成日見佢賣廣告，咁貴仲要抄款

第二十七件2017就開始抄系列

越黎越多絲打爆料aleshia啲裙抄款
咁就完？少年你太年輕了
Aleshia原來早係2017年就開始抄款
今次又係抄The Kooples
Btw Ig admin爆料aleshia開始del相
大家唔可以比件事就咁完啊

721

樓主要準備下開2
有撚排爆

你可能連咩叫OEM/ODM都唔知，
你所謂嗰啲俾佢抄既牌子都唔係自己設計
同廠出貨咋

就咁睇呢度有十件，佢地啲衫平均$500-$600
當$500件呢度都已經$5000

應該係VVIP

屌兩個臭閪店主上次仲係客面前屌鳩其他新brand logo抄佢地用手寫英文style
我個時已經樣俾佢哋

跟住佢有件jumpsuit好肉酸，無啦啦加左條lace係心口
我朋友問買唔買，我直接話條lace好娘唔好買
店主黑左面
跟住趁我試衫個時係咁同我朋友講話
係佢親自設計條lace, 佢覺得lace 係成條jumpsuit 最靚個part，話我朋友好襯條lace
我一出fitting 佢即刻無講扯開其他
跟住埋單我朋友話唔要jumpsuit個時，佢睥住我

本身我有三件都想買
見佢咁閪
我全部話唔要
之後見到佢有件tshirt抄ripndip 賣600
我已經即刻blacklist左間嘢

我都奇怪點解佢哋有啲design真係好靚，但係有啲咁柒
我諗柒個啲應該真係親自設計，靚個啲就抄返嚟

佢呢條咪又係抄self portrait 係抄得冇咁足咁解

臭閪格個心唔靚設計出黎啲野點會靚

係呀可能淨係設計條lace
聽朋友講果陣佢係上ripndip睇人個設計

真心唔知求指教
呢個post資訊係ig絲打好有心整理出黎
見到好多款SHEIN都有 當然都有款式係抄上抄 (某牌子出先-> SHEIN 出 ->Aleshia出)
如果係同一間廠入 唔計抄襲 aleshia咪mark up好多?

你一講完人地個舊logo， 人地即刻del咗lu

又delete左4個Post 啦ig

del你老味咩
又要抄又要驚

有冇相睇
Ripndip tee同柒lace jumpsuit

本人自問由當初呢兩條八婆喺堅尼地城開始幫襯，已經做埋vvip, 而家見到佢地不斷抄襲外國品牌，覺得十分失望，以後都唔會再幫襯佢地！shame on u two, connie ma & rebecca lam!

logo係抄好正常

Del乜野mon緊po呀？臭閪
依度全部cap哂圖有哂證據
你唔好諗住del左就當無事發生喎賤婦

垃圾rebecca connie
無恥到極

好失望

佢地小紅書呢排做得多左野
雖然大陸app仆街
希望大家去comment防止其他人受騙
用完就刪app！

好慘
俾佢坤唔少
絲打以後買嘢要小心

仲要話自己香港原創品牌
賣翻上大陸
呢兩條八婆影衰曬香港個朵

gogogogogo
唔好齋up

好啱
點解可以抄完仲扮自己設計去呃我哋
推到佢執

呢條女
上年Xmas 去上環試裙買過一次，成班女人喺度圍住gossip把老牛聲

絲打晒左好多錢

絲打好揼本

大家見到咁多舊客post買過嘅抄襲品出嚟，就知唔係惡意攻擊，而係唔少人打從心底裡，對呢一個自稱原創嘅香港品牌失望。

有無絲打有其他差唔多價位&STYLE（原創／日韓牌子香港有鋪）可以推介下？

今日個ig咁少更新既
好想睇佢地仆街呀

我自己買開sidebyside 韓國貨 入啲款冇咁大路 唔似出面成堆都係個陣東大門批發味 買過幾次鞋同衫都幾滿意 不過就唔係自家設計個啲鋪頭

其實可以慢慢dm佢地啲followers 同啲唔知情既人講始終都有部分人唔留意連登

呢到都過萬蚊

好貴都要300-400一件

而家可以做嘅就係dm 唔同brand同黑店嘅followers，等多啲人知然後佢地無得翻身

我買開snidel 多數等有折或者去東涌間outlet

仲有kol同明星！

係啊 有嘅巴絲麻煩幫手

係 絲打問有冇同價位嘛但我覺得呢間性價比高過出面好多韓貨ig shop，好多間個啲款都係啲韓國網購到搵到 呢間我真係搵唔到 不過佢啲袋有啲抄款係真

打手死全家

現家阿豬阿狗都做到KOL
先唔講咁醜樣鞋抽面 著衫又唔見得靚過人
佢對波好大咩? 就算佢有波都托唔條裙 no class
真係哪來的自信
話説呢個牌子d衫一睇好CHEAP.....

第二十八件又係老朋友SHEIN
唔知係咪同廠再mark up呢?

呢間又係食水勁深
曾經好中意幫襯 之後發現啲款大部分淘寶都搵到
似廣州批扮韓國貨多

有冇得send email去d 原設計品牌告佢地炒襲
扮原創炒野都咁高調又要咁寸咀要受d 教訓

連大陸人都睇得出呀

絲打講多啲 我係佢地忠實fans課左唔少金求指教

抄到兩頭唔到岸，執柒左佢啦 仲有呀，你兩條八婆決定星期四開live未呀，唔開live正柒頭

唔知道愛國嘅同胞見到aleshia出呢個post會點呢

有內地app嘅大家記得做下好心提醒下大陸朋友
記得出完post 留完言就好del app啦 乖

我都係苦主 絲打
同你有嘅數量差唔多.....
應該着唔落
sham on them

好多絲打好慘

安慰自己呢間都無aleshia 食水得咁深
ig shop太識影相執相同包裝啦
幫襯前係淘寶用圖片搜尋先
幾次都搵到就唔會想比幾舊水買mark up咁多的大陸貨
變相慳左錢

利申 唔鼓吹淘寶

我無中伏
純粹好奇想問一下
而家知道呢個係一個抄襲品牌
呢堆衫你重會唔會着

所以你宜加可以做嘅就係 一齊呼籲:

總知唔好投九東第4,5位呀
九東贏盡得3席，唔好投錯！
傳統泛民譚民豪 + 國際線黃Gphone + 本土李加達 (3席)
DQ者自有Plan B
排第四譚得志、五胡志偉不是取代Plan B的理由，請尊重民意！初選機制只是參選人自行決定與選民無say?

So sad

所以你宜加可以做嘅就係 一齊呼籲:

總知唔好投九東第4,5位呀
九東贏盡得3席，唔好投錯！
傳統泛民譚民豪 + 國際線黃Gphone + 本土李加達 (3席)
DQ者自有Plan B
排第四譚得志、五胡志偉不是取代Plan B的理由，請尊重民意！初選機制只是參選人自行決定與選民無say?

幾時出黎回應？

唉我都有幫襯過幾條裙
一定唔會再著老翻裙返工

我又覺得淘寶有唔等如間鋪係淘寶貨 因為淘寶真係咩款都有

我都覺間嘢抵屌
但想問 唔係話善意提醒啲乜鬼KOL同偽人咋咩？
原本想幫手
一入到啲KOL既post
好似批鬥咁
喺咁問人著抄襲衫知唔知醜
其實應該唔喺嗰嗰KOL都一早知黑人商人啲手段掛？

同意，絲打們語氣可以溫和啲
最好講到myaleshia呃左佢地咁就最好

佢地錯就緊，好多新ac，有行家做佢都係不爭事實 唔好俾人帶風向

搜尋比較完好容易分辨到係咪淘寶貨扮韓國貨定好似myaleshia係抄襲款

精明的絲打們自行衡量啦

Yes唔好太harsh 好多kol都可能同我地一樣比人呃

收到！嬲得濟對唔住！
用緊男友ac

幫推
但咁多間公司肯告佢未

慘
zara 嗰d 其實都抄，不過人地抄少少著出黎冇咁覺
呢間垃圾抄到九成九，同人條真既self-portrait撞衫真係A貨咁

zara抄完都冇同人講佢自己設計啦

最7係 翻工OL撞衫 一個著正版 一個著翻版就死得人多

呢條八婆好撚串㗎
成日扮晒嘢以為自己好勁
又樣衰又鍾意貪小便宜
得罪咗好多人,香港啲Fashion 攝影KOL仲有好多PR都好撚憎佢
同埋佢好鍾意抄人圩相

佢似住自己老公有錢
成日扮闊太
把聲又難聽,去到邊都不停講嘢
識佢嗰啲人都覺得佢好煩
做親啲咩都係抄人
Karen 我知你睇緊嫁
你好撚乞人憎知唔知

#抄相

係有錢架咩？

中上環就最多人撞aleshia啲衫

抄*
嗰時側側膊 而家推多兩推先

佢老公屋企有啲錢咁囉
佢自己就唔洗點做野既
扮下KOL呃event 呃sponsor

話自己唔做野都唔會餓死 唔等錢洗

睇返佢地講自己點設計件衫就嬲 佢地係好坦然好自信咁介紹自己每件抄襲款既特色 每句都係：咁我地就設計左乜乜乜落件衫度 又加左d乜乜乜落去...
癡線 超級無恥 淨係睇live根本唔會諗到佢地無一件係自己設計
有時真係唔怪得d港豬咁鐘意淘寶 因為反正你去實體店買既可能都係淘寶 都係抄款 咁點解唔直接淘寶？
見到好多女仔揾得個萬零兩萬蚊 都走去買好多件垃圾aleshia d六七百蚊既裙or衫
到依家有曬證據 都唔肯回應 block人留言又del post 簡直完全無悔過之心 仲開緊自己三間門市
如果今次都比佢過到骨 仲比佢用抄款參加國際比賽而無後果 咁只能怪受騙的那個比騙徒更混賬
講完再推！！！

可唔可以去消費委員會投訴？
佢講明係原創，但依家條條都係抄，咁係咪唔符合商品說明條例

大陸造都600幾700一條裙，韓國造都唔洗咁貴

佢成日R人請食飯嫁

係markup超多，大陸造既 貴得去邊？
話唔定淘寶都搵得返同一個廠出既貨(所謂原單)

分別就係同廠出貨個啲冇話係自家設計 但myaleshia就話每條裙都係原創

見到朋友著會大大力恥笑

著假貨

月賺150 萬開到3 間鋪推比多d人知唔好再幫襯啦

有經理人既係咪應該同啲經理人講？
等佢唔好俾自己藝人著老翻

Ig admin多數係digital marketing / e commerce果邊，未必會掂copyright infringement搵錯人

仲有冇多啲野爆

見到呢個post先第一次知有個咁嘅brand
就算唔講抄襲
睇相啲cutting同用料都好cheap
完全靠影相擺pose就位去美化
咁都可以賣咁貴...
只可以話佢地行騙手法好成功

已follow IG
加油呀！

屌那聲,影衰哂HK人

2位騙徒都話佢好煩 成日講唔停 見多一秒都唔想
明明係’frd’

呃佢幫手影相咋

係，佢對我呢一個陌生人都可以狂講嘢，連自己老公做private bank，平日遲放工都講埋，你就知佢幾撚煩⋯⋯

我都比2條仆街呃咗1年
Fb live 次次話自己點貼心加咗啲乜落去
仲成日扮晒嘢咁問啲客中意咩色
屌原來個個款都抄人架
貼心加咗乜撚呀
宜家抄都要成700蚊條呀
發過豬頭啦
你點對得住幫襯咗你咁耐嘅港女

男人老狗隔住個mon都睇得出質地好差
d款又唔elegant仲要抄得肉酸 中環邊有人著呢d
咁都有人買仲撈到風生水起

講你又信 呢d女都唔方識private bank做咩啦

推下先
咁無恥 抄人扮原創Mark up淘寶貨 仲要扮黃 又去做中國市場 要推到佢兩頭唔到岸～～

唔知有無同我一樣覺得其實店主個樣 好豬

係
2個都柒
尤其係矮嗰個

朝早好似有人提佢條裙係抄，個comment 比佢del 左
個所謂kol 好撚串

提佢唔好著假野都係spreading hate
條女世界一定充滿真善美

人地zara抄完肯賠錢。myaleshia 一定唔唔會賠，人地連道歉認錯都唔肯啊

溫馨提示 就黎要開新po喇

可以嘅話post 2 cap埋抄襲版價錢應該會更加爆

唔著啦....但其實次次出街都見到梗有途人著住佢地嘅出品，而家大家都著住啲老翻周街走，諗起都好恥！重點係myaleshia嗰兩條八婆仲係無諗住道歉/有followup action，仲想諗籍口死雞撐飯蓋？！推到你間嘢執

佢地d碼數係唔係好飄忽㗎 見個個絲打post圖d衫都係幾件xs幾件m

緊係fd啦，Karen結婚林嘉慧做姊妹㗎

Btw娶著個心地咁差嘅女人Joseph哥我真係恭喜你呀

係唔係應該直接send email

請問hate係邊

而家咁既情況，心地差係另一個先岩呀？

想講sidebyside 換tag的

大陸扮Korea

反而想知究竟有邊件唔係抄

其實正正常常大大方方話抄之後會改進咪算9數
過一排啲人唔記得
自己真係出返本土野咪算
又Honey又spreading hate
成堆閪婆肉鳩酸到
仲要自己平身cs咁撚差就唔好咁串啦

冇啦啦話人係狗串撚到 由得呢隻臭雞日日著翻版啦屌

特登去睇佢ig，柒撚到咁都學人做kol

等我Dm下follow咗Myaleshia嘅妹豬先
保護大家，免受傷害

係香港賣衫真係易
一係就上東門買假野當真野賣
一係就照design

一定要依間野收皮
仲有成3.7萬followers
要令更多人知道佢哋真面目

啱啱check 應該已經有巴絲覆咗 覆得好正

抄到咁

我記得果陣時有人問係咪偽黃店
然後有條女覆話”有follow開佢地就知佢地係真黃！”
頭先再睇就冇左

佢哋當intern係廉價勞工 返full time時間 乜都要做
人工仲cheap撚過m記

仲幫佢做intern真係攞黎賤

直接抄，少少都唔閪改

呢幾個真係算把啦 臭曬朵
之前都係扮盲個啲
今次見有人出聲先割𥱊

好樣衰囉仲要講埋啲垃圾
睇到燥好心唔好咁自信啦

勁，可以搵到咁多證據

on9兩條女誓死保護myaleshia

flavia都算回應 佢一向虛偽

人地應咪算係咁 唔應又屌

如果我真係無買過h&m，Zara嗰brand呢？
咪轉移視線
一句到尾 ，Myaleshia有無抄？有做過就係有做過

我已經俾set咗ig無得留言
如果大家都唔唔過眼Mysleshia嘅行為
就ig dm Mysleshia d follwers，有3萬個傻妹豬

「Myaleshia似乎多次抄襲外國品牌，唔好受騙，快d去 @myaleshia.copycat睇下」

睇到火滾，道理咁撚簡單好似唔明咁

屌呢啲on9女人，井底之蛙到
佢鍾意繼續幫襯咪由佢

極端懷疑佢地準備散貨潛水
我fb同ig呢兩日喪出佢地廣告
求其問咗兩個fd都話佢地都有見到

其實好多舖都換tag
以前喺間細舖買左件長袖tee (百零蚊）
後來喺太子聯合廣場D韓衫舖見到一模一樣
因為件衫某d位係有格仔，同個袖有details
摸上手d料一樣，明顯係同一件衫嚟
但價錢貴一倍，300幾蚊
個tag都換左made in korea
自此唔會再幫襯呢d所謂韓國代購
我去韓網買仲好

抄到咁都得